# IndonesiaMengoding

# InfoQuiz

## Silahkan buat folder baru seperti pada pengerjaan tugas dengan nama "Quiz3"

## di dalam folder project Expo/React Native Anda.

## Masukkan file index.js, LoginScreen.js, HomeScreen.js, data.json ke dalam folder tersebut

## Import / panggil index.js di App.js pada root folder project agar bisa ditampilkan pada device/emulator Anda

## Quiz kali ini terdiri dari 3 Soal Utama dan 2 Soal Bonus (Tambahan Soal 1 dan Soal Total Harga)

## Penjelasan dan lokasi soal dapat dicari pada file LoginScreen.js dan HomeScreen.js

## dengan menggunakan fitur search "#Soal" atau "//?" tanpa petik (")

## Berikut daftar soal pada Quiz kali ini

<!-- //? #Soal No. 1 (10 poin)[DONE] -- LoginScreen.js -- class LoginScreen
    //? Buatlah sebuah fungsi untuk berpindah halaman hanya jika password yang di input bernilai '12345678'
    //? dan selain itu, maka akan mengubah state isError menjadi true dan tidak dapat berpindah halaman.

    //? #SoalTambahan (+ 5 poin)[DONE]: kirimkan params dengan key => userName dan value => this.state.userName ke halaman Home,
    //? dan tampilkan userName tersebut di halaman Home setelah teks "Hai," -->

<!-- //? #Soal No 2 (15 poin)[DONE] -- HomeScreen.js -- class HomeScreen
    //? Buatlah 1 komponen FlatList dengan input berasal dari data.json
    //? dan pada prop renderItem menggunakan komponen ListItem -- ada di bawah --
    //? dan memiliki 2 kolom, sehingga menampilkan 2 item per baris (horizontal) -->

<!--  //? #Soal No 3 (15 poin)[DONE] -- HomeScreen.js -- class ListItem
    //? Buatlah styling komponen ListItem, agar dapat tampil dengan baik di device -->

<!-- //? #Soal Bonus (10 poin)[DONE] -- HomeScreen.js -- class HomeScreen
    //? Buatlah teks 'Total Harga' yang akan bertambah setiap kali salah satu barang/item di klik/tekan.
    //? Di sini, buat fungsi untuk menambahkan nilai dari state.totalPrice dan ditampilkan pada 'Total Harga'. -->

## Contoh hasil akhir dari aplikasi dapat dilihat pada link berikut (jenis file .gif):

## https://drive.google.com/file/d/1tRXw8WzYCwQMyHhmGjF0ZUZaVTimKrpg/view?usp=sharing

## Setelah selesai mengerjakan, push pekerjaan Anda ke repository gitlab masing-masing

## Input link commit hasil pekerjaan Anda ke sanbercode.com

## Kerjakan soal semampunya dengan baik dan jujur

## Tidak perlu bertanya kepada trainer terkait soal, cukup dikerjakan sesuai pemahaman peserta

## Peserta diperbolehkan untuk googling, namun tidak diperbolehkan untuk bertanya, berdiskusi, atau mencontek.

## Selama quiz berlangsung, grup diskusi telegram akan dinonaktifkan (peserta tidak dapat mengirimkan pesan atau berdiskusi di grup)

# Selamat mengerjakan
